人權民主法案生效 黃之鋒：感謝港人付出及犧牲 將盡快建議制裁名單

美國總統特朗普周三（28 日）簽署《香港人權與民主法案》，令法案正式生效。香港眾志秘書長黃之鋒見記者時指，《香港人權與民主法案》由三年前只得不足 10 名國會議員支持，至今日獲全票通過，標示着港美關係里程碑，及美國對港政策調整。黃之鋒指，最要感謝的是從 6 月至今付出及犧牲的港人，因他們的犧牲令美國政界對香港的關注急劇上升，令議題不至被中美貿易問題掩蓋。

黃之鋒表示，眾志未來會積極收集市民意見，盡快向美國建議制裁名單；眾志於未來 5 年會繼續爭取造成「骨牌效應」，遊說其他國家如加拿大、澳洲、英國、法國、德國等設立類似制裁機制。他又透露，他在今晚 8 時半將以視像方式出席意大利國會聽證會。
黃之鋒：會繼續爭取法案加辣
黃之鋒指，現時美國通過的法案版本仍有改善空間，例如法案設有 5 年的日落條款，及制裁對象只涵蓋官員及「黑警」，但未包括其家人，團隊未來會繼續爭取法案「加辣」。
不過黃之鋒認為，如果香港官員及警察真正「愛國愛港」，自然不會有物業及資產在美國，他們不應懼怕這條法案；他強調眾志會繼續爭取國際支持，「希望令官員、黑警，世世代代共享大灣區榮耀。」

不過黃之鋒承認，雖然法案現已獲國會通過生效，但何時啟動制裁機制仍需取決於美國行政機關，他不排除法案最終淪為「無牙老虎」的可能性；但眾志駐美國常委及當地港人，未來會繼續遊說美國當局盡快啟動制裁。